(美國佬又搞事)伊朗控國內動亂「美國幹的」 索賠1300億美元

伊朗司法部指控，美國等西方大國組織伊朗國內的反政府示威，要求美國就
伊朗國內動亂造成的損失給予1300億美元的賠償。（美聯社）

〔財經頻道／綜合報導〕美國對伊朗祭出經濟制裁，衝擊伊朗經濟，2週前伊
朗政府突然宣佈將汽油價格上調50%，引發大規模群眾示威。伊朗司法部3日
宣稱，美國等西方大國組織伊朗國內的反政府示威，要求美國就伊朗國內動
亂造成的損失賠償1300億美元。

綜合外媒報導，伊朗當局指責美國等西方大國組織蔓延伊朗各地的反政府示
威，伊朗司法部發言人埃斯邁里（Gholam Hossein Esmayeeli）3日宣稱，因
為「美國的所作所為」造成直接損失，伊朗公民向法院提起訴訟和申訴，迄
今為止，已提交超過360宗針對美國政府的民事訴訟。

伊朗司法部稱，根據伊朗法院判決，美國須支付1300億美元的罰款，賠償因
美國的罪行而對普通伊朗原告造成的損失，這些原告因白宮的單邊政策和白
宮在伊朗國內動亂中的破壞性作用而遭受損失。

攞1300億黎打柒你

Push

唔賠你咬美帝呀
痴撚線

1300支飛彈要唔要

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

tui

自己判自己贏

乞食乞到咁撚肉酸

beggar king

支那不如試吓哩招

其實真係關美國事，美國佬瘋狂壓油價，搞到其他石油國賺少咗，有技術優勢係屈機啲

不過伊朗係柒嘅，親中唔親美，正傻仔

隻垃圾馬喺度實9秒9比

我係美國就唔忍啦
1300億要比無問題
不過用導彈黎比

痴撚線
唔同你做生意要罰錢
好過搶

某國會唔會有樣學樣

支那：罰多你1萬億

題外話
伊朗殺左咁多人垃圾UN原全冇出過聲

1300億軍備黎打你就得 比你

同支那一樣仆街賴地硬

Un係奶共機構

伊朗人民唔擁抱美帝後果就係咁
抵撚死

佢個法院認受性同北韓一樣咁垃圾，除左支那同俄佬同金仔，其他國當笑話黎睇，係都要衝出黎柒先安心

(twitter要人）意大利議會 外務委員會 支持香港, 要求歐盟調查香港警暴